[{
    "title": "UFPI sedia \"I Seminario - Cultura e Gestao Publica no Piaui: um debate necessario\"",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia (PPGS) e do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Pol\u00edticas P\u00fablicas (PPGPP), convida toda a comunidade acad\u00eamica para participar do \u201cI Semin\u00e1rio \u2013 Cultura e Gest\u00e3o P\u00fablica no Piau\u00ed: um debate necess\u00e1rio\u201d. O evento acontece no dia 07 de julho, no audit\u00f3rio do Museo de Arqueologia, no Centro de Ci\u00eancias da Natureza (CCN/2).\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de monitoria do curso de Servico Social",
    "news": ["Confira o ", "\u00a0."]
  },
  {
    "title": "Edital de Monitoria para o Departamento de Educacao Fisica",
    "news": ["O Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), torna p\u00fablico aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o presencial regularmente matriculado no semestre acad\u00eamico 2017.2, a distribui\u00e7\u00e3o das vagas e as normas para o processo seletivo e o acompanhamento de Monitores Remunerados e de Monitores N\u00e3o Remunerados, a integrarem o Programa de Monitoria, com a finalidade de desenvolverem atividades acad\u00eamicas de disciplinas ofertadas pelo departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, no segundo per\u00edodo Letivo de 2017.", "Confira ", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de monitoria para o Departamento de Parasitologia e Microbiologia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Departamento de Parasitologia e Microbiologia torna p\u00fablico o Edital da sele\u00e7\u00e3o de monitores remunerados e monitores n\u00e3o remunerados para o referente departamento.", "Confira o edital ", "."]
  },
  {
    "title": "PRPG: resultado final do processo seletivo para Pos-Graduacao em Agronomia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o/Coordenadoria de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PRPG), torna p\u00fablico e resultado final do processo seletivo para o Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Agronomia - Solos e Nutri\u00e7\u00e3o de Plantas, em n\u00edvel de Mestrado, bi\u00eanio 2017.2 - 2019.1, a ser realizado na cidade de Bom Jesus - PI.", "Confira o resultado ", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado Edital de Monitoria do Curso de Moda",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Curso de Bacharelado em Moda, Design e Estilismo torna p\u00fablico o Edital de Monitoria remunerada e n\u00e3o remunerada para o referente curso.", "Confira o ", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado Edital de monitoria pro DMTE",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Departamento de M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Ensino (DMTE), torna p\u00fablico o Edital de Monitoria remunerada e n\u00e3o remunerada para o DMTE.", "Confira o ", "."]
  },
  {
    "title": "PARFOR / UFPI: Periodo letivo 2017.1 teve inicio dia 03 de julho",
    "news": ["A Coordena\u00e7\u00e3o Geral do PARFOR / UFPI informa que teve in\u00edcio, na \u00faltima\u00a0", "\u00a0o per\u00edodo intensivo de aulas do Plano Nacional de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PARFOR), da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), referente ao per\u00edodo\u00a0", ".", "As aulas dos cursos ofertados pelo PARFOR / UFPI ocorrem nos per\u00edodos de recesso escolar (f\u00e9rias), de forma intensiva (segunda-feira a s\u00e1bado) e nos finais de semana (s\u00e1bado), ap\u00f3s o encerramento do per\u00edodo intensivo, conforme carga hor\u00e1ria definida no cronograma de oferta de cada curso dispon\u00edvel no site do PARFOR (", ").", "As atividades dos s\u00e1bados s\u00e3o planejadas com o objetivo de o professor discutir os temas da unidade de ensino, ampliar conhecimentos, dar suporte \u00e0 aprendizagem, orientar para a recupera\u00e7\u00e3o paralela (quando necess\u00e1rio), fazer acompanhamento do desempenho do professor cursista por meio da apresenta\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o dos Projetos e\u00a0Planos de Trabalho\u00a0a serem apresentados no\u00a0", "\u00a0(", ").", "O SIMPARFOR \u00e9 atividade avaliativa obrigat\u00f3ria e de socializa\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do trabalho interdisciplinar desenvolvido nos cursos do PARFOR da UFPI e ocorrer\u00e1 em datas espec\u00edficas para cada Campus/Polo, conforme previsto em Edital.", "Nesse semestre letivo os docentes vinculados ao PARFOR/UFPI dever\u00e3o desenvolver os seus Planos de Trabalho a partir do\u00a0Tema Gerador\u00a0", ", em conformidade com as orienta\u00e7\u00f5es gerais para implementa\u00e7\u00e3o do Projeto Formativo Interdisciplinar do PARFOR/UFPI.", "Essa experi\u00eancia ser\u00e1 socializada no\u00a0", "\u00a0que ocorrer\u00e1 no \u00faltimo dia do per\u00edodo complementar (retorno), conforme o seguinte cronograma:\u00a0", "Confira\u00a0", "Confira\u00a0", "Confira\u00a0", "Confira local das salas de aula nos campi / polo:", "\u00a0Campus Professora Cinobelina Elvas / UFPI", "\u00a0Escola Municipal Maria das Gra\u00e7as, localizada na Av. Petr\u00f4nio Portella, pr\u00f3xima escola ap\u00f3s a (UESPI)", "\u00a0Campus Am\u00edlcar Ferreira Sobral (CAFS)", "\u00a0Campus Ministro Reis Velloso / UFPI", "\u00a0Campus Senador Helv\u00eddeo Nunes de Barros / UFPI", "\u00a0Campus Ministro Petr\u00f4nio Portella / UFPI (Confira a\u00a0", ")\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de monitoria do Curso de Historia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Coordena\u00e7\u00e3o do curso de Hist\u00f3ria e do Centro de Ci\u00eancias Humanas e Letras (CCHL), torna p\u00fablico aos alunos de\u00a0gradua\u00e7\u00e3o presenciais regularmente matriculados no per\u00edodo letivo 2017.2 e interessados em\u00a0participar do Programa de Monitoria, que\u00a0est\u00e3o abertas vagas e as\u00a0normas para o processo seletivo e o acompanhamento de Monitorias Remuneradas e de\u00a0Monitorias N\u00e3o Remuneradas, com a finalidade de desenvolver atividades acad\u00eamicas de\u00a0disciplinas ofertadas pelo referido Curso durante o per\u00edodo letivo de 2017.2.", "Confira o ", "."]
  },
  {
    "title": "Parnaiba: edital para selecao de monitoria do Curso de Ciencias Biologicas",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Curso de Licenciatura em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas do Campus Ministro Reis Velloso, torna p\u00fablico aos alunos de gradua\u00e7\u00e3o presenciais regularmente matriculados no per\u00edodo letivo 2017.2 e interessados em participar do Programa de Monitoria que est\u00e3o abertas as vagas e as normas para o processo seletivo e o acompanhamento de Monitorias Remuneradas e de Monitorias N\u00e3o Remuneradas, com a finalidade de desenvolver atividades acad\u00eamicas de disciplinas ofertadas pelo referido Curso durante o per\u00edodo letivo de 2017.2.", "Confira o ", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de monitoria do Curso de Arqueologia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Chefia do Curso Bacharelado em Arqueologia e Conserva\u00e7\u00e3o De Arte Rupestre, do Centro de Ci\u00eancias da Natureza (CCN),\u00a0torna p\u00fablico o Edital de Monitoria para os alunos de gradua\u00e7\u00e3o regularmente matriculados no per\u00edodo 2017.2, com a distribui\u00e7\u00e3o das vagas e as normas para o processo seletivo de monitores, em conformidade com o disposto na Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 76/15\u2013CEPEX, de 09/06/2015.", "Confira o", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de bolsa do PIBID",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI) \u00a0por meio da Coordena\u00e7\u00e3o Institucional do Programa Institucional de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 Doc\u00eancia (PIBID), com base no Edital N\u00ba. 061/2013/DEB/CAPES, torna p\u00fablico que est\u00e1 aberta uma (1) vaga de bolsa de supervisor de \u00e1rea. A bolsa \u00e9 destinada ao professor da escola p\u00fablica U. E. Prof. Joca Vieira localizada \u00e0 Rua Pedro Conde, N\u00ba 220 do Bairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, no estado do Piau\u00ed, que atua na \u00e1rea contemplada pelo Programa.", "Confira o", "."]
  },
  {
    "title": "Vice-Embaixadora da Uniao Europeia agradece acolhida recebida na UFPI",
    "news": ["A Vice-Embaixadora da Uni\u00e3o Europeia, Claudia Gintersdorfer, realizou um agradecimento formal ao Reitor da Universidade Federal do Piau\u00ed, Prof. Dr. Jos\u00e9 Arimat\u00e9ia Dantas Lopes, pelo apoio \u00e0 visita do grupo de Vice-Embaixadores da Uni\u00e3o Europeia e de seus Estados Membros ao Estado do Piau\u00ed.", "Em nota, a Vice-Embaixadora destacou que \u201ca miss\u00e3o do grupo de Vice-Embaixadores da Uni\u00e3o Europeia e de seus Estados Membros ao Estado do Piau\u00ed constitui um marco muito importante no nosso conhecimento sobre o Brasil e sobre aquilo que aproxima as nossas sociedades, as nossas economias e os nossos povos\u201d, afirmou.", "Segundo Claudia Gintersdorfer, a recep\u00e7\u00e3o na Institui\u00e7\u00e3o foi muito calorosa e frisou a import\u00e2ncia da palestra realizada para o desenvolvimento do di\u00e1logo intercultural e expans\u00e3o do horizonte dos alunos. \u201cNeste contexto, permita-me expressar, em representa\u00e7\u00e3o de meus colegas integrantes da comitiva europeia, o nosso agradecimento pela calorosa acolhida na Universidade Federal do Piau\u00ed, esta que \u00e9 um marco de conhecimento dentro do contexto acad\u00eamico brasileiro. A palestra aos alunos do curso de Ci\u00eancia Pol\u00edtica possibilitou a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a Europa, as pol\u00edticas europeias e a coopera\u00e7\u00e3o entre as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior do Brasil e da Uni\u00e3o Europeia\u201d.", "A Vice-Embaixadora finalizou afirmando que pretende dar prosseguimento ao di\u00e1logo com a Universidade, no sentido de firmar parcerias. \u201cEstou segura que haver\u00e1 uma nova oportunidade para concretizarmos esse agendamento e avan\u00e7armos com o di\u00e1logo entre a Uni\u00e3o Europeia e a Universidade Federal do Piau\u00ed\u201d, concluiu.", "Confira ", " o agradecimento na \u00edntegra."]
  },
  {
    "title": "UFPI recebe pesquisadores do Mexico para tratar de convenio",
    "news": ["O Reitor da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), Prof. Dr. Jos\u00e9 Arimat\u00e9ia Dantas Lopes, recebeu na manh\u00e3 de segunda-feira (03), os pesquisadores mexicanos Jaime Mart\u00ednez Castilho, do Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica do Yucat\u00e1n (CICY), e Ruben Humberto Andueza Noh, do Instituto Tecnol\u00f3gico de Conkal (ITC). O objetivo do encontro foi discutir um conv\u00eanio entre a Institui\u00e7\u00e3o e os centros de pesquisa mexicanos. A media\u00e7\u00e3o do encontro foi feita pela Pr\u00f3-Reitora de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PRPG) da UFPI, Profa. Dra. Regina Lucia Ferreira Gomes. A Assessora Internacional da UFPI, Profa. Dra. Beatriz Gama Rodrigues, participou do encontro.", "O Reitor da UFPI destacou que a Institui\u00e7\u00e3o tem interesse em formalizar o conv\u00eanio com os centros. O CICY \u00e9 refer\u00eancia no ensino e pesquisa de tecnologia agr\u00edcola e o ITC \u00e9 reconhecido pelas pesquisas b\u00e1sicas e aplicadas na \u00e1rea da biologia, materiais e disciplinas relacionadas.", "A Pr\u00f3-Reitora Regina Lucia Ferreira esclareceu que j\u00e1 existem parcerias entre grupos de pesquisa da UFPI e os centros de pesquisa mexicanos no estudo do feij\u00e3o fava. A proposta \u00e9 ampliar essas parcerias para um conv\u00eanio e, assim, ampliar o interc\u00e2mbio tanto na pesquisa do feij\u00e3o fava quanto de outras culturas comuns nos dois pa\u00edses, como fruteiras, pimentas e outras.", "\u201cEsse conv\u00eanio \u00e9 muito importante porque o M\u00e9xico \u00e9 o centro de diversidade dessas culturas, eles t\u00eam muita mais variabilidade gen\u00e9tica. A institui\u00e7\u00e3o do CICY \u00e9 muito bem equipada, pudemos constatar isso quando estivemos l\u00e1 em janeiro. Isso \u00e9 interessante para encaminharmos alunos para fazer parte de disserta\u00e7\u00f5es e teses com eles. Os dois centros est\u00e3o mais avan\u00e7ados do que n\u00f3s com essa cultura do feij\u00e3o fava e existe uma hip\u00f3tese que o Brasil seja o centro de domestica\u00e7\u00e3o dessa cultura, e eles l\u00e1 no M\u00e9xico junto com o pessoal da Col\u00f4mbia est\u00e3o tentando investigar isso. Ent\u00e3o, fazermos parte desse processo, dessa investiga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que se trata de uma investiga\u00e7\u00e3o realizada no Brasil, \u00e9 uma forma de participarmos de tudo isso\u201d, destacou a Dra. Regina Lucia.", "Ap\u00f3s a reuni\u00e3o, o Reitor encaminhou para a Assessoria Internacional as discuss\u00f5es dos tr\u00e2mites para a formaliza\u00e7\u00e3o do conv\u00eanio. A Assessora Beatriz Gama ir\u00e1 se reunir com os pesquisadores para tratar do processo de formaliza\u00e7\u00e3o.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "PRAEC: reabertura de selecao de estudantes para ingresso no BIAF",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed, por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis e Comunit\u00e1rios (PRAEC) e da Coordenadoria de Assist\u00eancia Comunit\u00e1ria (CACOM), respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e acompanhamento dos Programas que integram a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Estudantil, torna p\u00fablico o presente\u00a0EDITAL N\u00ba 11/2017/PRAEC/UFPI, referente \u00e0s normas para sele\u00e7\u00e3o de estudantes para participa\u00e7\u00e3o em projetos de a\u00e7\u00f5es afirmativas da PRAEC mediante o recebimento da Bolsa de Incentivo a A\u00e7\u00f5es Afirmativas (BIAF).", "Confira o ", "."]
  },
  {
    "title": "Cerimonial divulga calendario das colacoes de grau 2017.1 retificado",
    "news": ["O Servi\u00e7o de Cerimonial da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI) informa que em virtude do comunicado da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o-PREG, encaminhado ao Cerimonial dia 27 de junho de 2017, atendendo a determina\u00e7\u00f5es legais via Edital do ENADE, cujo cronograma estabelece o dia 25 de agosto de 2017 como \u00faltimo dia para retifica\u00e7\u00f5es e inscri\u00e7\u00f5es intempestivas ao exame, divulga o\u00a0Calend\u00e1rio de Cola\u00e7\u00f5es de Grau 2017.1, devidamente retificado para atender as normatiza\u00e7\u00f5es.", "\u00a0Confira ", "."]
  },
  {
    "title": "CMPP: resultado final da selecao para professor substituto de Administracao",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Centro de Ci\u00eancias Humanas e Letras (CCHL), divulga o resultado final do concurso p\u00fablico para professor substituto do Curso de Administra\u00e7\u00e3o.", "Confira o resultado ", "."]
  },
  {
    "title": "Prazo para informacao da frequencia regular dos monitores 2017.1",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Coordenadoria de Apoio e Assessoramento Pedag\u00f3gico (CAAP), da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o (PREG), da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI) avisa aos Chefes de Departamentos de Ensino, Chefes de Cursos, Diretores de Unidades de Ensino, Diretores de Campi, Diretores do DCE, Diretores de CAs, discentes e docentes desta Institui\u00e7\u00e3o Federal de Educa\u00e7\u00e3o Superior (IFES) que o prazo para informa\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia regular dos integrantes, monitores remunerados e n\u00e3o remunerados do per\u00edodo de 2017.1.", "Confira mais informa\u00e7\u00f5es por meios dos links: ", " e"]
  },
  {
    "title": "Resultado das inscricoes deferidas e indeferidas do Mestrado e Doutorado do PPGED",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o (PPGED), torna p\u00fablico a rela\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es deferidas e indeferidas do Mestrado e Doutorado.", "Confira a rela\u00e7\u00e3o do ", "e do ", "."]
  },
  {
    "title": "SEBTT: resultado das homologacoes das inscricoes da selecao de bolsistas Mediotec",
    "news": ["A Superintend\u00eancia de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico (SEBTT) da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), torna p\u00fablico resultado das homologa\u00e7\u00f5es das inscri\u00e7\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o simplificada de profissionais bolsistas para desenvolver suas atribui\u00e7\u00f5es nas unidades ofertantes dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, no \u00e2mbito da Rede E-tec Brasil/UFPI, pela a\u00e7\u00e3o do MEDIOTEC.", "Confira\u00a0", "\u00a0\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Retificacao do cronograma do edital simplificado da Rede e-Tec Brasil/UFPI",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Superintend\u00eancia de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico (SEBTT) torna p\u00fablico a retifica\u00e7\u00e3o do edital n\u00ba 02/2017 para a sele\u00e7\u00e3o de servidores ativos e inativos dos Col\u00e9gios T\u00e9cnicos vinculados \u00e0 UFPI, para atuarem como bolsistas da Rede e-Tec Brasil/UFPI, no \u00e2mbito do Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego (PRONATEC).\u00a0", "Confira\u00a0", "a retifica\u00e7\u00e3o do edital."]
  },
  {
    "title": "Selecao de professor substituto de Engenharia Mecanica: homologacao das inscricoes e horarios dos sorteios",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Centro de Tecnologia (CT), divulga da homologa\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es e da data e hor\u00e1rios dos sorteios das provas did\u00e1ticas do concurso para sele\u00e7\u00e3o de professor substituto do curso de Engenharia Mec\u00e2nica.", "Confira\u00a0", "\u00a0"]
  },
  {
    "title": "UFPI sedia Seminario Cartografia de Conflitos Socioambientais",
    "news": ["Acontecer\u00e1 no dia 06 e 07 de julho de 2017, no campus Ministro Petr\u00f4nio Portela da UFPI, o Semin\u00e1rio Cartografia de Conflitos Socioambientais. Nesta ocasi\u00e3o estar\u00e1\u00a0o antrop\u00f3logo Prof. Dr. Alfredo Wagner Berno de Almeida - Coordenador Geral do Projeto Nova Cartografia Social da Amaz\u00f4nia, que ministrar\u00e1 a palestra Projeto Nova Cartografia Social da Amaz\u00f4nia: situando as experi\u00eancias de mapeamento Social de Conflitos. No evento, acontecer\u00e1 tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o do Laborat\u00f3rio do Projeto Nova Cartografia Social na UFPI.", "O Projeto Nova Cartografia Social da Amaz\u00f4nia (novacartografiasocial.com) foi criado com a finalidade de possibilitar a auto-cartografia de povos e comunidades tradicionais na Amaz\u00f4nia. As experi\u00eancias bem sucedidas resultaram na expans\u00e3o do Projeto para as diversas regi\u00f5es do Brasil e pa\u00edses como Argentina, Venezuela, Cuba e Qu\u00eania. Esta rede de pesquisadores \u00e9 constitu\u00edda por um consider\u00e1vel grupo de profissionais de diversas \u00e1reas tais como Antropologia, Direito, Geografia, Biologia, Sociologia, Economia e Hist\u00f3ria. Mais de 1.800 agentes sociais j\u00e1 participaram das oficinas de mapa que contemplaram as mais distintas situa\u00e7\u00f5es de conflito socioambientais vivenciadas por popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis e povos das comunidades tradicionais.", "Com a cria\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio do Projeto Nova Cartografia no Departamento de Ci\u00eancias Sociais /Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Antropologia, a UFPI firma sua inser\u00e7\u00e3o nesta importante rede de pesquisadores.", "Confira ", " a programa\u00e7\u00e3o.\u00a0", "\u00a0"]
  },
  {
    "title": "CTBJ: resultado final da selecao de Professor Substituto do Curso Tecnico em Informatica",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Dire\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Bom Jesus (CTBJ), torna p\u00fablico o resultado final, referente ao Edital N\u00b0006/2017, do processo seletivo para a contrata\u00e7\u00e3o de Professor Substituto do Curso T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica.", "Confira ", " o resultado final."]
  },
  {
    "title": "CCN: selecao para professor substituto de Computacao",
    "news": ["A Dire\u00e7\u00e3o do Centro de Ci\u00eancias da Natureza (CCN), da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), torna p\u00fablico aos interessados que estar\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para a sele\u00e7\u00e3o de professor substituto, pelo per\u00edodo de at\u00e9 12 (doze) meses, no regime de trabalho TI-40 (40 horas semanais), para o Curso de Computa\u00e7\u00e3o.", ".\u00a0"]
  },
  {
    "title": "PRAEC: resultado final da selecao da Bolsa BIAF 2017.1",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis e Comunit\u00e1rios (PRAEC), torna p\u00fablico o resultado final da Bolsa de Incentivo \u00e0s A\u00e7\u00f5es Afirmativas \u2013 BIAF, conforme Edital n\u00ba 11/2017/PRAEC. Os/as candidatos/as abaixo listados/as dever\u00e3o comparecer ao Setor de Servi\u00e7o Social\u00a0nos dias de 04 e 05 de julho de 2017 (ter\u00e7a-feira e quarta-feira), para assinatura do Termo de Compromisso. Na ocasi\u00e3o os/as estudantes dever\u00e3o levar:", "* Atestado de Matr\u00edcula 2017.1;", "* Hist\u00f3rico Escolar (atualizado);", "* Conta Banc\u00e1rio (conta-corrente) nominal;", "Confira ", " o resultado final.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "SISU 2017.2: Saiba tudo sobre as convocacoes",
    "news": ["O candidato deve acompanhar as eventuais chamadas da lista de espera do SiSU 2017.2, nas datas previamente estabelecidas pelo cronograma de convoca\u00e7\u00f5es publicado em 19.06.2017, por meio do", ".", "Todas as convoca\u00e7\u00f5es de lista e comunicados referentes \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o de vagas ser\u00e3o divulgadas exclusivamente na p\u00e1gina e redes sociais da UFPI. Al\u00e9m disso, os candidatos aprovados nas chamadas da lista de espera ser\u00e3o informados por e-mail, no endere\u00e7o eletr\u00f4nico cadastrado no momento da sua inscri\u00e7\u00e3o no SISU 2017.2.", "Mais informa\u00e7\u00f5es podem ser obtidas pelos e-mails: ", " ou ", ".", "Participam desta fase, os candidatos que manifestaram interesse\u00a0em participar do processo na \u00a0p\u00e1gina do mec, durante os dias 05 a 19 de junho. A Lista Geral de Classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 onde est\u00e3o a\u00a0classifica\u00e7\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o de cada inscrito\u00a0\u00a0n\u00e3o \u00e9 convoca\u00e7\u00e3o de aprovados, mas uma lista de candidatos habilitados.\u00a0", "\u00a0", "Os candidatos selecionados para a 1\u00aa chamada da lista de espera da 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o de 2017 devem efetuar a\u00a0Matr\u00edcula Institucional nos dias 06 e 07 de julho de 2017, no hor\u00e1rio das 8:00 \u00e0s 12:00 horas e das 14:00 \u00e0s 18:00 horas.\u00a0A classifica\u00e7\u00e3o foi realizada pela Universidade com base na rela\u00e7\u00e3o dos inscritos na lista de espera enviada pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.", "\u00a0", "A classifica\u00e7\u00e3o geral da lista de espera do sisu 2017.2 \u00e9 a listagem de todos os candidatos que confirmaram o interesse em permanecer na lista de espera de cursos da UFPI. A lista geral de espera \u00e9 uma classifica\u00e7\u00e3o de ades\u00e3o referente a TODOS candidatos que se inscreveram no sistema informatizado do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o: \u201c", "\u201d para participar das chamadas do Sisu/UFPI 2017.2. Na lista GERAL de espera, os candidatos n\u00e3o est\u00e3o sendo convocados. Eles s\u00f3 est\u00e3o habilitados na lista de espera, ou seja, \u00e9 uma lista com nomes dos interessados que podem ser convocados caso surja vaga eventualmente n\u00e3o ocupadas, seja em decorr\u00eancia de desist\u00eancias, perdas de prazos ou falta de apresenta\u00e7\u00e3o de documentos.", "Comunicado sobre a antecipa\u00e7\u00e3o da 1\u00aa Convoca\u00e7\u00e3o da Lista de Espera\u00a0, em virtude de manuten\u00e7\u00e3o programada pelo N\u00facleo de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (NTI) que acarretar\u00e1 a indisponibilidade dos servi\u00e7os de infraestrutura (internet, impress\u00e3o, etc) e de sistemas (SIGAA, SIGRH, SIPAC, etc) no per\u00edodo de 30/06/2017 a 03/07/2017.", "Edital 52/2017-PREG/UFPI\u00a0contendo as normas, rotinas e procedimentos relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da\u00a0LISTA DE ESPERA, para preenchimento das vagas remanescentes, ap\u00f3s o encerramento da chamada prevista no Sistema\u00a0de Sele\u00e7\u00e3o Unificada\u2013 Sisu referente a segunda edi\u00e7\u00e3o de 2017.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "CTF: resultado final do edital de Remocao Interna de Docente",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Floriano (CTF), torna p\u00fablico o resultado final referente ao Edital N\u00b0 002/2017, do processo de sele\u00e7\u00e3o de remo\u00e7\u00e3o interna de docente do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Floriano (CTF).\u00a0", "Confira ", " o resultado.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Professora da UFPI foi jurada do 52o Festival Folclorico de Parintins no Amazonas",
    "news": ["A Profa. Me. L\u00facia de F\u00e1tima Couto do Departamento de Artes Visuais da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI) foi jurada no 52\u00ba Festival Folcl\u00f3rico de Parintins, que aconteceu entre os dias 30 de junho a 2 de julho no estado do Amazonas.", "O evento teve 10 jurados, representados pelos estados: Piau\u00ed, Bahia, Esp\u00edrito Santo, Para\u00edba, Paran\u00e1 e Rio de Janeiro. Al\u00e9m da Professora L\u00facia de F\u00e1tima Couto, o Piau\u00ed foi representado tamb\u00e9m pelo Maestro Raimundo Aur\u00e9lio de Melo.", "Este ano, a Profa. Me. L\u00facia de F\u00e1tima Couto foi jurada na \u00e1rea de Teatro Cenografia e Dan\u00e7a. \u00c9 a segunda vez que a Professora participa do Festival como jurada. A primeira vez foi em 2008. Atualmente L\u00facia \u00e9 Coordenadora da Escola de Jurados do Festival Folcl\u00f3rico de Parintins. \u201cParticipar do evento pela segunda vez \u00e9 uma responsabilidade grandiosa e eu fico muito feliz em saber que o trabalho que desenvolvo na UFPI h\u00e1 mais de 30 anos, est\u00e1 ajudando em um evento importante para a cultura brasileira\u201d, ressaltou L\u00facia.", "O Festival de Parintins \u00e9 uma festa popular realizada anualmente, sempre no \u00faltimo fim de semana de junho, na cidade de Parintins, Amazonas. O evento \u00e9 uma apresenta\u00e7\u00e3o de diversas associa\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas, sendo o ponto mais importante do evento, atualmente, \u00e9 a disputa entre dois bois folcl\u00f3ricos, o Boi Caprichoso de cor azul e o Boi Garantido de cor vermelha. O Boi Caprichoso foi o vencedor do festival deste ano.", "Confira a Lista de Jurados do Festival de Parintins de 2017 :", "MARIA HELENA FERNANDES \u2013 Presidente (Mato Grosso do Sul - Graduada em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica)", "RAIMUNDO AUR\u00c9LIO DE MELO \u2013 Bloco A (Piau\u00ed \u2013 M\u00fasico)", "ANTONIO ROBERTO PELLEGRINO FILHO \u2013 Bloco A (Bahia \u2013 Psic\u00f3logo e Compositor)", "PAULO S\u00c9RGIO BORGES FILHO \u2013 Bloco A (Esp\u00edrito Santo \u2013 Jornalista)", "ALVARITO MENDES FILHO \u2013 Bloco B (Esp\u00edrito Santo \u2013 Graduado em Letras)", "L\u00daCIA DE F\u00c1TIMA ARA\u00daJO \u2013 Bloco B (Piau\u00ed \u2013 Jornalista e especialista na \u00e1rea de Artes, com \u00eanfase em Teatro\u00a0)", "MAUR\u00cdCIO GERMANO DA COSTA \u2013 Bloco B (Para\u00edba \u2013 Graduado em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica)", "DANIELA CUNHA GRAMANI \u2013 Bloco C (Para\u00edba - Graduada em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica)", "MARILI AZIM \u2013 Bloco C (Paran\u00e1 \u2013 Pintora)", "MADSON LUIS GOMES \u2013 Bloco C (Rio de Janeiro \u2013 Estilista)"]
  },
  {
    "title": "CTBJ realiza projeto de producao de silagem",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Bom Jesus (CTBJ), realizou o projeto de produ\u00e7\u00e3o de silagem, com o intuito de utiliz\u00e1-la como uma forma alternativa e vi\u00e1vel para alimentar o rebanho no per\u00edodo de seca.", "O projeto \u00e9 coordenado pelo Professor Tetuca, e resultou em mais de 80 toneladas de silagem que ser\u00e1 utilizada na alimenta\u00e7\u00e3o de ovinos, caprinos e bovinos, entre os meses de agosto e novembro, que se caracteriza como o per\u00edodo mais cr\u00edtico para o rebanho na regi\u00e3o sul piauiense.", "Para o coordenador da a\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de silagem apresenta uma ampla finalidade. Al\u00e9m de atender a uma necessidade pr\u00e1tica, tamb\u00e9m proporciona um campo de aprendizagem aos futuros t\u00e9cnicos agr\u00edcolas, que precisam solucionar os graves problemas ocasionados pela escassez de chuva e de alimentos no campo"]
  },
  {
    "title": "CTF: homologacao das inscricoes do edital de Remocao Interna de Docente",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Floriano (CTF), torna p\u00fablica a homologa\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es, referente ao Edital N\u00b0002/2017, do processo de sele\u00e7\u00e3o de remo\u00e7\u00e3o interna de docente do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Floriano (CTF).", "Confira ", " a homologa\u00e7\u00e3o.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Comunicado sobre a V Feira de Profissoes da UFPI",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Comiss\u00e3o Permanente UFPI e as Profiss\u00f5es (CPUFPIP), pede desculpas pelo n\u00e3o cumprimento do cronograma estabelecido no edital CPUFPIP N\u00ba 01/2017 e comunica aos discentes inscritos para participar da organiza\u00e7\u00e3o da V Feira de Profiss\u00f5es da UFPI, que at\u00e9 o dia 05 de julho de 2017 ser\u00e1 publicado o resultado da sele\u00e7\u00e3o, bem como enviado email para os selecionados.\u00a0", "Email:\u00a0", "Site:\u00a0", "Contato: (86) 99856 7275 (TIM) | 98803 8331 (OI)", "\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Resultado final da selecao para o Programa de Pos-Graduacao em Agronomia/Agricultura Tropical",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o/Coordenadoria de Gradua\u00e7\u00e3o (PREG), torna p\u00fablico o resultado final do processo seletivo para o Programa de P\u00f3r-Gradua\u00e7\u00e3o em Agronomia/Agricultura Tropical, em n\u00edvel mestrado, bi\u00eanio 2017.2-2019.1.", "Confira ", " o resultado final."]
  },
  {
    "title": "Processo seletivo simplificado para bolsistas e prestadores de servico para o projeto SERCA",
    "news": ["A Coordena\u00e7\u00e3o do Conv\u00eanio 001/2016 UFPI/TCE/FADEX, por interm\u00e9dio da Funda\u00e7\u00e3o Cultural e de Fomento \u00e0 Pesquisa, Ensino, Extens\u00e3o e Inova\u00e7\u00e3o (Fadex), torna p\u00fablico o resultado da entrevista e o RESULTADO FINAL do processo\u00a0seletivo simplificado para sele\u00e7\u00e3o de bolsistas\u00a0para atuarem como apoio t\u00e9cnico na \u00e1rea de desenvolvimento de software, no \u00e2mbito do Projeto\u00a0SERCA, que trata do desenvolvimento de software para o Tribunal de Contas do Estado do Piau\u00ed (TCE), sem v\u00ednculo empregat\u00edcio, no desenvolvimento das atividades junto a Coordena\u00e7\u00e3o do Projeto.", "\u00a0Clique \u00a0para acessar o resultado da ", " e o\u00a0", ".\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Picos: resultado da prova de titulos para Professor Substituto do Curso de Historia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Campus Senador Helv\u00eddio Nunes Barros (CSHNB), em Picos, torna p\u00fablico o resultado da prova de t\u00edtulos para contrata\u00e7\u00e3o de Professor Substituto em Regime de tempo integral, para o Curso de Hist\u00f3ria.", "Confira ", " o resultado.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "SEBTT: retificacao do resultado das homologacoes das inscricoes da selecao de bolsistas da Rede E-tec Brasil/UFPI",
    "news": ["A Superintend\u00eancia de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico (SEBTT) da Universidade Federal Piau\u00ed (UFPI), torna p\u00fablica a \u00a0retifica\u00e7\u00e3o do resultado da homologa\u00e7\u00e3o das inscri\u00e7\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o simplificada de profissionais bolsistas para desenvolver suas atribui\u00e7\u00f5es nas unidades ofertantes dos cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, no \u00e2mbito da Rede E-tec Brasil/UFPI, Edital n\u00b0 02/2017-SEBTT/UFPI, publicado no dia 21/06/2017.", "Confira ", ".\u00a0"]
  },
  {
    "title": "PRAEC: edital de regulamento dos Jogos dos Servidores da UFPI - JOS/2017",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-REitoria de Assuntos Estudantis e Comunit\u00e1rios (PRAEC), em parceria com o Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica/CCS da UFPI, a Superintend\u00eancia de Recursos Humanos/UFPI, a Associa\u00e7\u00e3o dos Docentes (ADUFPI) e o Sindicato dos Trabalhadores (SINTUFPI), tornam p\u00fablico o edital do regulamento geral e dos regulamentos espec\u00edficos das modalidades dos Jogos dos Servidores da UFPI - JOS/2017.", "Confira ", "."]
  },
  {
    "title": "Resultado final da selecao para o Programa de Pos-Graduacao em Biotecnologia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o/Coordenadoria de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PRPG), torna p\u00fablico o resultado final\u00a0do processo seletivo do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Biotecnologia, em n\u00edvel de mestrado (bi\u00eanio 2017.2-2019.2).", "Confira ", ".\u00a0"]
  },
  {
    "title": "III Congresso Internacional de Atencao Primaria em Saude disponibiliza certificados",
    "news": ["A coordena\u00e7\u00e3o do III Congresso Internacional de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade informa que os participantes do evento podem obter seus certificados por meio do site da Nuepes, basta seguir os seguintes passos:"]
  },
  {
    "title": "Abertura do V Forum Brasileiro de Pos-Graduacao em Ciencia Politica",
    "news": ["A noite dessa ter\u00e7a-feira (04) foi marcada pela abertura, no Cine Teatro da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), do V F\u00f3rum Brasileiro de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia Pol\u00edtica. O evento ocorrer\u00e1 at\u00e9 o dia 07 e traz como tema \u201cCaminhos da Democracia no Brasil\u201d.", "O F\u00f3rum Brasileiro de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia Pol\u00edtica (FBCP) \u00e9 um evento de car\u00e1ter nacional que re\u00fane a cada dois anos p\u00f3s-graduandos, pesquisadores e docentes, para discutirem temas da \u00e1rea. E em 2017, acontece no Piau\u00ed, na UFPI.", "A Vice-Reitora da UFPI, Profa. Dra. Nadir do Nascimento Nogueira, considerou a realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum como um marco hist\u00f3rico n\u00e3o s\u00f3 para a Universidade, mas tamb\u00e9m para uma discuss\u00e3o da democracia brasileira no atual momento. Para ela, \u201cprecisamos dar seguimento a todas as conquistas sociais e jamais retroceder. Eventos como esse ajudam a nossa sociedade a pavimentar os caminhos da nossa democracia\u201d, afirma.", "O Secret\u00e1rio de Justi\u00e7a do Piau\u00ed, Daniel Carvalho, destacou a import\u00e2ncia do V F\u00f3rum para o Piau\u00ed. \u201cO tema \u00e9 muito relevante e coloca o Piau\u00ed, no momento, no centro de um debate pertinente para o pa\u00eds\u201d, disse.", "A representante da Ordem dos Advogados do Brasil no Piau\u00ed (OAB/PI), Naiara de Morada, parabenizou o engajamento dos alunos e da Administra\u00e7\u00e3o Superior pela realiza\u00e7\u00e3o do evento e disse que \u201c\u00e9 muito gratificante ver a participa\u00e7\u00e3o de todos\u201d.", "O Presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Piau\u00ed (FAPEPI), Francisco Guedes, destacou a satisfa\u00e7\u00e3o da Fapepi em apoiar a realiza\u00e7\u00e3o do F\u00f3rum. \u201cA difus\u00e3o do conhecimento \u00e9 fundamental para o aperfei\u00e7oamento e qualifica\u00e7\u00e3o da nossa sociedade\u201d.", "A egressa do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia Pol\u00edtica, Ananda Marques, convidou a todos \u201ca fazer do Piau\u00ed o come\u00e7o de uma nova Ci\u00eancia Pol\u00edtica. Uma Ci\u00eancia Pol\u00edtica mais democr\u00e1tica e descentralizada\u201d.", "\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Curso de Medicina da UFPI investe premio do INOVASUS em atividades de educacao em saude",
    "news": ["Acontecer\u00e1 nesta quinta-feira (06) e seguir\u00e1 at\u00e9 s\u00e1bado (08), nas salas de aulas do Curso de Medicina do campus Ministro Reis Velloso (Parna\u00edba) da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), a oficina de \u201cMetodologias para o Ensino de Medicina: sensibiliza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento docente para uso de metodologias ativas\u201d. Esta atividade \u00e9 resultado da conquista do Curso de Medicina que foi um dos vencedores do Pr\u00eamio InovaSUS,uma iniciativa do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Secretaria de Gest\u00e3o do Trabalho e da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade (SGTES), em parceria com a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (OPAS).", "O curso conquistou em 2015, o 3\u00ba lugar da Regi\u00e3o Nordeste do Pr\u00eamio InovaSUS,\u00a0 Gest\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o na Sa\u00fade, na Modalidade II (Integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o-Comunidade) \u2013 Edital 2015, com o projeto \u201cDesenvolvimento das DCN/2014 na implanta\u00e7\u00e3o do curso de Medicina da UFPI em Parna\u00edba\u201d. \u00a0A coordena\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 do Prof. Dr.Jos\u00e9 Ivo Pedrosa.A premia\u00e7\u00e3o foi de R$ 90 mil.", "Segundo o Prof. Dr. Jos\u00e9 Ivo Pedrosa, Coordenador do Curso de Medicina de Parna\u00edba e Coordenador do N\u00facleo de Estudos em Sa\u00fade P\u00fablica da UFPI, o objetivo da premia\u00e7\u00e3o consiste em incentivos para identificar, reconhecer, valorizar e incentivar projetos inovadores em Gest\u00e3o do Trabalho em Sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS. \u201cO Curso de Medicina da UFPI/Parna\u00edba participou da seletiva com a submiss\u00e3o do projeto que tinha como proposta abordar a experi\u00eancia em Gest\u00e3o do Trabalho j\u00e1 implementadana Universidade. Deste modo, o curso foi avaliado em duas etapas: de visita, onde foram analisados t\u00f3picos apresentados no projeto, para em seguida na segunda etapa, a comiss\u00e3o avaliadora analisasse a efetividade da pr\u00e1tica implementada no curso e como resultado obtivemos o terceiro lugar\u201d, explica o professor.", "De acordo com Pedrosa, o investimentodo dinheiro do pr\u00eamio est\u00e1 sendo usado em atividades voltadas para docentes e estudantes do curso de Medicina para qualificar as interven\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. \u201cA oficina de \u2018Metodologias para o Ensino de Medicina: sensibiliza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento docente para uso de metodologias ativas\u2019 \u00e9 uma conquista vinda do Pr\u00eamio InovaSUS. \u00c9 uma capacita\u00e7\u00e3o voltada para professores do curso de Medicina e \u00a0cursos de sa\u00fade da UFPI e faculdades parceiras \u00a0e tem como objetivo habilitar os professores em metodologias ativas na perspectiva de integra\u00e7\u00e3o de ensino-pesquisa e promover troca de informa\u00e7\u00f5es entre professores, principalmente, na aplica\u00e7\u00e3o de novas metodologias de ensino\u201d, disse.\u00a0", "Durante tr\u00eas dias, os professores contar\u00e3o com a presen\u00e7a da Profa. Dra. Denise Herdy Afonso (Docente da Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas (FCM)-UERJ e membro do programa FAIMER Brasil) e da Profa. Dra. Lia da Silveira (Mestre em Tecnologia Educacional nas Ci\u00eancias da Sa\u00fade - NUTES \u2013 UFRJ e membro do programa FAIMER Brasil). As palestrantes ir\u00e3o debater desde maneiras de diversas de abordagem dos problemas de sa\u00fade, como transformar os elementos dos problemas em conte\u00fados a serem discutidos no processo ensino/aprendizagem, a import\u00e2ncia do trabalho em equipe e novas compet\u00eancias profissionais para ensinar.", "Mais informa\u00e7\u00f5es na ", " da oficina\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Inscricoes abertas para visitar a V Feira de Profissoes da UFPI",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Comiss\u00e3o Permanente UFPI e as Profiss\u00f5es - CPUFPIP, informa que est\u00e3o abertas as inscri\u00e7\u00f5es para alunos de escolas p\u00fablicas e privadas e demais interessados em participar da V Feira de Profiss\u00f5es. As inscri\u00e7\u00f5es s\u00e3o gratuitas e podem ser realizadas at\u00e9 o dia 03 de agosto de 2017. As escolas podem agendar sua visita em dois turnos: 09h \u00e0s 13h ou 13h \u00e0s 17h. A V edi\u00e7\u00e3o do evento acontecer\u00e1 nos dias 02 e 03 de agosto de 2017, no Centro de Ci\u00eancias Humanas e Letras - CCHL, do Campus Ministro Petr\u00f4nio Portella, em Teresina - PI.", "A Feira contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o de 40 cursos de gradua\u00e7\u00e3o da UFPI, 03 cursos t\u00e9cnicos do Col\u00e9gio T\u00e9cnico de Teresina (CTT). No total, ser\u00e3o mais de 35 salas climatizadas abertas \u00e0 visita\u00e7\u00e3o.", "A programa\u00e7\u00e3o do evento inclui, tamb\u00e9m, visitas programadas aos Centros da Universidade. Nos dias 02 e 03, a partir das 14h, os centros visitados ser\u00e3o: CCA, CCE, CCHL, CCN,\u00a0 CCN II, Setor de Esporte, CCS e CT. Para participar, os interessados dever\u00e3o preencher um cadastro de interesse, que ser\u00e1 disponibilizado na sala de informa\u00e7\u00f5es do evento, as vagas s\u00e3o limitadas e as escolas s\u00f3 poder\u00e3o inscrever at\u00e9 dez (10) alunos por centro. A visita possibilitar\u00e1 o conhecimento dos Laborat\u00f3rios, Salas de Aulas e Coordena\u00e7\u00f5es dos Cursos dos Centros visitados.", "Para participar do evento, a escola ou o interessado dever\u00e1 escolher uma das op\u00e7\u00f5es abaixo, at\u00e9 o dia 03/08/2017. Efetuando a sua inscri\u00e7\u00e3o, gratuitamente, a participa\u00e7\u00e3o fica automaticamente confirmada.", "Email: ", "Site:\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Parnaiba: resultado final da selecao para o Programa de Pos-Graduacao em Ciencias Biomedicas",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o/Coordenadoria de Gradua\u00e7\u00e3o, torna p\u00fablico o resultado final do processo seletivo para o Programa de P\u00f3r-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Biom\u00e9dicas, em n\u00edvel mestrado, bi\u00eanio 2017-2019,a ser realizado na cidade de Parna\u00edba-PI.", "Confira ", " o resultado final.\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Relacao dos discentes inscritos e selecionados para a V Feira de Profissoes da UFPI",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Comiss\u00e3o Permanente UFPI e as Profiss\u00f5es (CPUFPIP), torna p\u00fablica a Rela\u00e7\u00e3o Oficial dos Discentes Inscritos e Selecionados para participarem como Equipe de Apoio, bem como Discente Vocacional, na V Feira de Profiss\u00f5es da UFPI.", ".", "E-mail:\u00a0", "Site:\u00a0", "Fan Page:\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Resultado final do processo seletivo para o Mestrado em Matematica",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o/ Coordenadoria de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, torna p\u00fablico o resultado final da sele\u00e7\u00e3o para o Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica, em n\u00edvel de Mestrado, bi\u00eanio 2017/2019.", "Confira\u00a0", ".\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Parnaiba: resultado da prova didatica da selecao para professor substituto em Libras",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio do Campus Ministro Reis Velloso (CMRV), em Parna\u00edba, torna p\u00fablica o resultado da prova did\u00e1tica ao processo de sele\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de Professor Substituto em Libras.", "Confira\u00a0", "\u00a0o resultado."]
  },
  {
    "title": "Bom Jesus: resultado final da selecao para o Programa de Pos-Graduacao em Agronomia/Fitotecnia",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o/Coordenadoria de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (PRPG), torna p\u00fablico e resultado final do processo seletivo para o Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Agronomia/Fitotecnia, em n\u00edvel de Mestrado, bi\u00eanio 2017- 2019, a ser realizado na cidade de Bom Jesus - PI.", "Confira o resultado\u00a0", "."]
  },
  {
    "title": "DMTE realiza solenidade de abertura do V Seminario de Estagio Supervisionado das Licenciaturas da UFPI",
    "news": ["Aconteceu na manh\u00e3 desta quarta-feira (05), no Cine Teatro, a abertura do V Semin\u00e1rio de Est\u00e1gio Supervisionado das Licenciaturas da Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI). O evento \u00e9 promovido pelo Departamento de M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Ensino (DMTE), e tem como objetivo divulgar o resultado das experi\u00eancias e viv\u00eancias de discentes e docentes nas disciplinas de est\u00e1gio.", "Estiveram presentes para compor a mesa de abertura, o Coordenador do Semin\u00e1rio, Prof. Dr. Neuton Ara\u00fajo; a Coordenadora de Est\u00e1gio Obrigat\u00f3rio (CEO), Profa. Dra. Maria Rosalina Ribeiro; o Diretor do Centro de Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o (CCE), Prof. Dr. Luiz Carlos Sales; a Coordenadora de Curr\u00edculos, Profa. Dra. Mirtes Hon\u00f3rio; e a Professora do Departamento de M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Ensino (DMTE), Profa. Dra. Hilda Martins.", "O V Semin\u00e1rio de Est\u00e1gio Supervisionado das Licenciaturas tem como tema \"Escola e Universidade: Um Di\u00e1logo Necess\u00e1rio na Forma\u00e7\u00e3o Docente\". O Coordenador do evento, Prof. Dr. Neuton Ara\u00fajo explica a import\u00e2ncia de abordar o assunto. \u201cO aluno precisa conhecer os espa\u00e7os que atuar\u00e1 no futuro como escolas, secretarias e outros locais que contemplem a forma\u00e7\u00e3o do educador. O est\u00e1gio \u00e9 uma oportunidade do estudante conhecer a realidade. Nada mais urgente do que colocar o estudante frente a frente a realidade, sem perder a consci\u00eancia de que ainda est\u00e1 no percurso\u201d, afirma.", "A Coordenadora do CEO, Profa. Dra. Maria Rosalina Ribeiro, representando o Reitor da UFPI, Prof. Dr. Jos\u00e9 Arimat\u00e9ia Dantas Lopes, fala do comprometimento da Universidade com os est\u00e1gios dos discentes. \u201cA Administra\u00e7\u00e3o Superior da UFPI tem procurado, em parceria com as respectivas unidades acad\u00eamicas e com as coordenadorias t\u00e9cnicas espec\u00edficas, oferecer o melhor suporte poss\u00edvel, dentro das medidas disponibilizadas da gest\u00e3o acad\u00eamica\u201d, explica.", "O V Semin\u00e1rio de Est\u00e1gio Supervisionado das Licenciaturas da UFPI acontece desde o primeiro semestre de 2015, por meio da parceria do Departamento de M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Ensino e da Coordenadoria dos Est\u00e1gios Supervisionados dos Cursos de Licenciatura da Universidade.", "\u00a0"]
  },
  {
    "title": "Programa de Pos-Graduacao em Fisica divulga resultado de selecao",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Coordena\u00e7\u00e3o do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em F\u00edsica (PPGF) e da Dire\u00e7\u00e3o do Centro de Ci\u00eancias da Natureza (CCN), torna p\u00fablico o resultado final do processo de sele\u00e7\u00e3o para o referido Programa,\u00a0em n\u00edvel de mestrado (bi\u00eanio 2017-2019).", "Confira ", "."]
  },
  {
    "title": "Divulgado edital de monitoria do curso de Engenharia de Producao",
    "news": ["A Universidade Federal do Piau\u00ed (UFPI), por meio da Coordena\u00e7\u00e3o do Curso de Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o do Centro de Tecnologia (CT), torna p\u00fablico o Edital referente ao processo de sele\u00e7\u00e3o de Monitores Remunerados e de Monitores N\u00e3o Remunerados para o Curso de Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o.", "Confira o ", "\u00a0."]
  }
]
